有冇人覺得之後最大轉淚點，係運動員/政治官員宣布康復

轉載：

其實極多人只係流下鼻水，咳兩聲
唔check根本唔知係武漢肺炎

實在太多人完全唔了解發病同康服過程
一味見到醫好出院新聞就算得假，就話醫好都殘肺

明明肺花/出現後遺症只係佔少數

其實只有重病患者會有咁嘅情況
對於大部份人，真係同感冒無分別

隻病危險在傳染力高，而且出現肺炎病徵嘅個案會好難對付
所以一但大爆發佢可以以低死亡率造成大量人口量亡

死一半廢老都好

其實我知我哋係傳播性好高，但其實真係吹得大得滯，大部份死亡嘅個案都係65歲以上或者長期病患，歐洲嗰邊爆到七彩，明明就係因為佢哋個人衛生安全意識太差

其實係比你想像中恐怖好多
正常流感無人有防範都唔會爆到咁
咁高傳染性下衛生安全意識其實可能關係唔太大 除非你好似香港咁做到全民口罩確保有病但唔明顯嘅都會戴(但係以現有供求黎講係唔現實) 加上爆發前嘅已經封好關 唔係根本阻唔到 只可以祈禱無超級傳播者

呢個係連登仔不願面對的事實
樓主快啲走
連登仔衝緊入嚟屌你啦

傳播唔係問題 問題係中咗之後病成點
如果大部份人冇乜事
其實真係冇乜嘢

傻啦 傳染性高智增加死亡率
因為多人中到某個點 醫療系統負荷唔到
重症病人延遲救緩就要死 3%？
踩玩啦 意大利以家就比你睇崩潰後死亡率有幾高

係
所以根本唔驚
驚就話帶口罩 言行一致
最on9係有班唔驚嘅 但都仲帶口罩
果班就真係最On9

所以佢地末封國封城，雖然可能時間確診人數未必可以大幅減少，但的確係一個方法，中國條數就一定假，但我又未覺得會去到黑死病呢啲地步。

我唔係話個病唔嚴重，但係個個講到好似一中招就死，運動員中咗就可以直接退休，連重症輕症都唔識分，講到中咗就一定會肺花

佢地市民緊張感仲差過強國爆發後

根本冇事，係強國反應過大，玩大左

#唔驚相信政府

民智問題冇得搞,一切以感情用事唔理智,只係,信眼前望到嘅嘢,完全唔信自己可以諗到得出結論,所以好易畀人誤導

不斷只係同你講確診數字從來唔會提呢啲確診嘅人最後結局係點, 死咗嗰啲就不斷同你講

邊度民智高教育水平高邊度低一眼睇曬

其實你點知你中咗會係輕症個個？
你都可能係重症，甚至係死個3%

依d係典型藍絲思維
如果唔理真係7成人中 根據暫時最保守估計 大部份人只係不發病帶菌者 2-3成帶菌者發病 當中2-3成人重病 都係講緊3-5% population重病 歐洲人口7億 都講緊有2-3000萬人重病 唔醫就大機率會死 醫就會有極大負擔 會成為二戰成來最多人死嘅事件
如果隻病毒變成好似季節性流感咁 一直有隱性帶菌者帶著 隔幾年爆一次 咁就真係玩9完

國家/地區 確診 死亡 痊癒 疫情
世界全球總計 156,564 5,832 75,818
中國大陸 中國大陸 80,844 3,199 66,911
義大利 21,157 1,441 1,966
伊朗 12,729 611 4,339
韓國 8,162 76 834

先唔評論，中國大陸條數就一定假
我哋睇伊朗同埋韓國，

明明康復嘅人數係確診嘅人數10%-30%
死亡嘅數字只係2%

如果第二次爆發我就冇嘢好講，但係咁開頭就已經做所有嘅封關，我相信第二次爆發機會比較細

所以咪加強個人衛生意識，而家就係佢同感冒冇分別呀嘛，同樣用反問句

其實你點知你中咗會係重症個個？
你都可能係輕症，甚至係康復個50%

你自己結論都係低死亡率但傳染性高而死亡人數會好高，但又話吹大左，完全諗唔明你想表達啲乜...

疫情係嚴重嘅

不斷只係同你講確診數字從來唔會提呢啲確診嘅人最後結局係點, 死咗嗰啲就不斷同你講

連登仔只會同你講，中咗會死，會性無能，個肺會花，但係佢哋從來唔會提及有人會康復，所有嘢淨係向最差嘅方向諗，淨係睇兩個數字，康復嘅完全唔計，又話假

簡單啲講即係啲人會慢慢當佢普通流感，從而少左人做預防措施。

係政治角度睇就係連登又少咗個「核彈」

最重要問題：你點知死果個唔係你？

個撚個以為自己會係無事果個
日本有個29歲男人武肺引致腦炎
點解果個唔可以係你

你話防唔到就話姐，有得預防梗係防備啦

肺花
影響生仔

真係冇乜事？

香港而家出院有幾多個有？
你條底褲就花

on9仔,
15~30% 嚴重率,
呢班人全部都會肺功能受損,

而家同你講15%機會肺功能失去3成, 你博唔博?
六合彩0.000007% 你都以為自己會中啦, 何況15%,
咁夠膽咪唔戴罩出街, 睇死你唔夠膽

唔係唔計
不過問題係，點解你覺得你會係好番無事果個？點解你唔係有併發症果個呢？

同埋，既然有得防備，點解要冒險呢？

無人話過康復數字係假，只係有人“康復”出院6日又死左，又有人康復後變番陽性，果啲case又無人追蹤。
咁你叫人點就咁相信果啲數字呢？

所以咪唔明你想表達乜囉...
香港吹大感染率就低過完全唔驚嘅歐洲
咁究竟應該吹大定無視佢？
如果無視佢嘅話即係學BJ咁？咁到時打爆左個醫療體系咁點算？學依家英國同當時武漢咁唔撚俾你去醫院驗？
同埋話做假通常講緊支共條數，你自己都話唔信啦...
其實強調死亡人數同強調康復人數都係bull shit嚟架，製造恐慌vs維穩咋嘛，你屌呢樣野無乜意思，事實上疫情就係嚴重

大部分都有
呢個係肺炎其中一個病徵黎架，on9
上lancet 睇番袁教授篇文

其中一個10歲細路表面上無病徵，但個肺好似磨砂玻璃咁

唔識就唔好扮識啦，成個藍絲咁

你睇佢啲回覆真係覺得佢係咁諗？

*呢個係武漢肺炎其中一個病徵黎架，

我覺得樓主係2/3

1.藍絲風向撚
2.收左錢5毛維穩
3.眾人皆醉我獨醒撚
4.開始覺得咁落去好辛苦，想說服自己其實唔係咁嚴重，上黎搵人支持佢嘅諗法

既然同感冒無分別，如果你中咗可以食下Panadol 就得，千奇唔好入院，on9
同感冒無分別就唔會令d 已發展國家 eg 🇮🇹成個醫療系統死曬啦

做好友做到腦都壞埋

樓主 我地都係自己自私call好過啦
係到比人圍插

信你

明明康復嘅人數係確診嘅人數10%-30%

咁都好大獲啦
呢隻病傳染力咁強
你話80-90%康復就唔驚姐
仲未計之後又番驗到陽性/猝死果啲個案

靠隻病毒解決廢老既機會可一不可再
請珍惜爆發機會

唔知以為呢個病同流感一樣呀⋯⋯

係就係大部分人無事
不過會死2-3%人
重症率至少15%
醫療系統會收皮

其實都冇證據話呢隻比普通嗰啲咩甲乙型流感傳染性特別高,因為甲型流感嘅從來唔會周圍亂咁捉人檢驗,更唔會冇病徵走去驗

暫時去到而家表面睇基本上都係一隻新類型嘅流感, 年年都會有

各人有唔同觀點，

我又唔太介意比人插

討論就係咁㗎啦

防疫不嬲都係要pre-emptive, 防範於未然
個個好似你咁樣鬆懈 陣間出事邊個負責？

你講到個運動員一定好返咁

頂，其實係咪大家睇唔明我講咩呢

冇人話唔做防疫措施啊做咩講到叫我唔好帶口罩出街，去嘗試下武漢肺炎嘅威力

我係講歐洲嗰邊爆到七彩，仲要咁恐慌性，係關佢地個人衛生意識問題，同埋出係個媒體身上，全部淨係報憂不報喜，咁你係真係有人康復㗎嘛

咁你想點？
咪唔好戴口罩囉？
出多啲街囉
去多啲旅行囉
你都係覺得可以僥倖冇重症姐
但你又唔諗下香港啲醫護幾suffer
你一病就算輕症都好
佢一樣要醫好你
個個都諗輕症好快好番姐唔驚既時候
醫療系統負擔得晒啲人？

理性討論
我覺得未必係報憂不報喜
而係人類心理學已經證明左
人不嬲記住差既野 深刻過好既野

所以外國輕症係返屋企休息

so far都係得支那先有「好返」再中/猝死嘅例姐
更大可能係佢求其驗就踢人出院啦，呢啲時候又信支那數據？

應該睇下啲資料可靠嘅國家，好返嘅人有幾多係又肺花又剩先啱
例如香港之前好返個手足肺都冇花、意大利死嘅絕大部鍟係年過六十+本身有長期病嘅老人
仲可能要考慮埋邊度流行邊隻亞種

又spin?
得10-30%康復都好有問題啦，呢隻唔係cancer黎，係一隻高傳染性嘅病黎
同埋唔係得支那有康復後再陽性嘅個案，日本同香港都有

【新冠肺炎】確診4日康復出院大阪女導遊疑二次感染檢測再呈陽性
公主號乘客康復返港再現陽性腎病覆診發現
日本一確診女子痊癒出院後對新型冠狀病毒測試再呈陽性

我都係做個總結啦

今次嘅疫情係嚴重，亦都對經濟造成嚴重嘅影響，長遠來講其實大部份嘅國家經濟都唔會好得去邊

但其實又未必需要對未來太過悲觀姐，香港同台灣點解咁少確診個案，最大嘅原因係因為我哋唔相信支那亦都因為之前經歷過沙士，先至冇因為個垃圾政府冇封關而大爆發

點解會講運動員/政治官員康復，係因為而家隻病，主要死亡嘅年齡人數平均65歲以上同長期病患，所以我覺得有機會，抵抗力比較好嘅運動員會康復姐，當然佢會變種，或者有運動員死咗，只係我想講，去到呢個地步。大家應該更加注重個人衛生和消毒，如果唔係意大利都唔會爆到咁

我都係幫你重新總結下

流感死亡率少於0.1%
重症登革熱死亡率<1%

武肺死亡率1-2%，我當佢1%好無？已經係流感嘅10倍

結論：睇少啲TVB